[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( frac{4}{2 sqrt{2}} right)^{2+ sqrt{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "[ lim_{{x to infty}} frac{ sqrt{x^2 2} + 3x}{x + 5} ]의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )이 [ a_2 + a_4 30, quad a_4 + a_6 frac{15}{2} ] 를 만족시킬 때, (a_1 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(48 )",
        "choice2": "(56 )",
        "choice3": "(64 )",
        "choice4": "(72 )",
        "choice5": "(80 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "다항함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) x^2 f(x) )라 하자. ( f(2) 1 ), ( f'(2) 3 )일 때, ( g'(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( tan theta < 0 )이고 ( cos left( frac{ pi}{2} + theta right) frac{ sqrt{5}}{5} )일 때, ( cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( dfrac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( dfrac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( dfrac{2 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "함수 (f(x) 2x^3 9x^2 + ax + 5 )는 (x 1 )에서 극대이고, (x b )에서 극소이다. (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "모든 항이 양수이고 첫째항과 공차가 같은 등차수열 ( {a_n } )이 [ sum_{k 1}^{15} frac{1}{ sqrt{a_k} + sqrt{a_{k+1}}} 2 ] 를 만족시킬 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "점 ((0, 4) ) 에서 곡선 (y x^3 x + 2 ) 에 그은 접선의 (x ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(f(x) a sqrt{3} tan 2x )가 닫힌구간 ( left[ frac{ pi}{6}, b right] )에서 최대값 7, 최소값 3을 가질 때, (a times b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( frac{5 pi}{12} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice4": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "두 곡선 (y x^3 + x^2 ), (y x^2 + k )와 y축으로 둘러싸인 부분의 넓이를 (A ), 두 곡선 (y x^3 + x^2 ), (y x^2 + k )와 직선 (x 2 )로 둘러싸인 부분의 넓이를 (B )라 하자. (A B )일 때, 상수 (k )의 값은? (단, (4 < k < 5 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{25}{6} )",
        "choice2": "( frac{13}{3} )",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "( frac{14}{3} )",
        "choice5": "( frac{29}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 사각형 ABCD가 한 원에 내접하고 ( overline{AB} 5 ), ( overline{AC} 3 sqrt{5} ), ( overline{AD} 7 ), ( angle BAC angle CAD )일 때, 이 원의 반지름의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5 sqrt{2}}{2} )",
        "choice2": "( frac{8 sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{5 sqrt{5}}{3} )",
        "choice4": "( frac{8 sqrt{2}}{3} )",
        "choice5": "( frac{9 sqrt{3}}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "(x 2 )에서 최솟값 0을 가질 때, ( int_{ frac{1}{2}}^{4} f(x) dx )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "자연수 ( m(m geq 2) )에 대하여 ( m^{12} )의 ( n )제곱근 중에서 정수가 존재하도록 하는 2 이상의 자연수 ( n )의 개수를 ( f(m) )이라 할 때, [ sum_{m 2}^{9} f(m)의 값은? [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "37",
        "choice2": "42",
        "choice3": "47",
        "choice4": "52",
        "choice5": "57",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다항함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )를 다음과 같이 정의한다. [ g(x) begin{cases} x & (x < 1 text{ 또는 } x > 1) f(x) & ( 1 leq x leq 1) end{cases} ] 함수 (h(x) lim_{t to 0+} g(x+t) times lim_{t to 2+} g(x+t) )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "모든 항이 자연수이고 다음 조건을 만족시키는 모든 수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_9 )의 최대값과 최솟값을 각각 (M ), (m )이라 할 때, (M + m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "216",
        "choice2": "218",
        "choice3": "220",
        "choice4": "222",
        "choice5": "224",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2(3x + 2) 2 + log_2(x 2) ) 를 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(x) 4x^3 2x )이고 ( f(0) 3 )일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 수열 ( {a_n }, {b_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5}(3a_k + 5) 55 ), ( sum_{k 1}^{5}(a_k + b_k) 32 )일 때, ( sum_{k 1}^{5} b_k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "방정식 (2x^3 6x^2 + k 0 ) 의 서로 다른 양의 실근의 개수가 2가 되도록 하는 정수 (k )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "시각 ( t 0 ) 에서 ( t 3 ) 까지 점 P가 움직인 거리를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 함수 ( f(x) )를 ( f(x) begin{cases} |3^{x+2} n| & (x < 0) | log_2(x+4) n| & (x geq 0) end{cases} ) 이라 하자. 실수 ( t )에 대하여 ( x )에 대한 방정식 ( f(x) t )의 서로 다른 실근의 개수를 ( g(t) )라 할 때, 함수 ( g(t) )의 최댓값이 4가 되도록 하는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )와 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{x to 0} frac{ ln(x + 1)}{ sqrt{x + 4} 2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{1}{n} sum_{{k 1}}^n sqrt{1 + frac{3k}{n}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{3} )",
        "choice2": "( frac{13}{9} )",
        "choice3": "( frac{14}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{16}{9} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 ( lim_{{n to infty}} frac{{a_n + 1}}{{3^n + 2^{2n 1}}} 3 )일 때, (a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "곡선 (y sqrt{ sec^2{x} + tan{x}} ) ((0 leq x leq frac{ pi}{3}) )와 (x )축, (y )축 및 직선 (x frac{ pi}{3} )로 둘러싸인 부분을 밑면으로 하는 입체도형이 있다. 이 입체도형을 (x )축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형일 때, 이 입체도형의 부피는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} + frac{ ln 2}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{2} + ln 2 )",
        "choice3": "( sqrt{3} + frac{ ln 2}{2} )",
        "choice4": "( sqrt{3} + ln 2 )",
        "choice5": "( sqrt{3} + 2 ln 2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{n to infty} S_n ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{9}{40} )",
        "choice2": "( dfrac{1}{4} )",
        "choice3": "( dfrac{11}{40} )",
        "choice4": "( dfrac{3}{10} )",
        "choice5": "( dfrac{13}{40} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( lim_{ theta to 0^+} frac{3f( theta) 2g( theta)}{ theta^2} ) 의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "세 상수 (a ), (b ), (c )에 대하여 함수 (f(x) ae^{2x} + be^{x} + c )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) [ lim_{{x to infty}} frac{{f(x) + 6}}{{e^{x}}} 1 ] (나) (f( ln2) 0 ) 함수 (f(x) )의 역함수를 (g(x) )라 할 때, [ int_{0}^{14} g(x) dx p + q ln 2 ]이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p ), (q )는 유리수이고, ( ln 2 )는 무리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 26
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 양수인 삼차함수 (f(x) )와 함수 (g(x) e^{ sin pi x} 1 )에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 합성함수 (h(x) g(f(x)) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 (h(x) )는 (x 0 )에서 극댓값 0을 갖는다. (나) 열린구간 ((0, 3) )에서 방정식 (h(x) 1 )의 서로 다른 실근의 개수는 7이다. (f(3) frac{1}{2}, f'(3) 0 )일 때, (f(2) frac{q}{p} )이다. (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 31
    }
]